Типичный заголовок почтового сообщения::

  Return-Path: <ph10@cus.cam.ac.uk>
  Received: ursa.cus.cam.ac.uk (cusexim@ursa.cus.cam.ac.uk [131.111.8.6])
      by al.animats.net (8.9.3/8.9.3/Debian 8.9.3-6) with ESMTP id WAA04654
      for <terry@animats.net>; Sun, 30 Jan 2000 22:30:01 +1100
  Received: from ph10 (helo=localhost) by ursa.cus.cam.ac.uk with local-smtp
      (Exim 3.13 #1) id 12EsYC-0001eF-00; Sun, 30 Jan 2000 11:29:52 +0000
  Date: Sun, 30 Jan 2000 11:29:52 +0000 (GMT)
  From: Philip Hazel <ph10@cus.cam.ac.uk>
  Reply-To: Philip Hazel <ph10@cus.cam.ac.uk>
  To: Terry Dawson <terry@animats.net>, Andy Oram <andyo@oreilly.com>
  Subject: Electronic mail chapter
  In-Reply-To: <38921283.A58948F2@animats.net>
  Message-ID: <Pine.SOL.3.96.1000130111515.5800A-200000@ursa.cus.cam.ac.uk>

Обычно, все необходимые поля заголовка генерируются программой для работы с электронной почтой. Некоторые поля необязательны и могут быть добавлены пользователем. Ниже приведен список наиболее часто используемых полей с пояснением их значения:

- **Received:**     Каждый пункт, через который проходит почта (включая машины отправителя и получателя) вставляет такое поле в заголовок, указывая имя пункта, идентичность сообщения, время и дату получения сообщения, из какого пункта оно происходит, и какое транспортное программное обеспечение использовалось.
- **Date:**         Дата посылки почты.
- **From:**         Содержит email-адрес отправителя и, возможно, его "реальное имя".
- **Reply-To:**     Определяет адрес для ответа получателя. Это может быть полезно, если Вы имеете несколько адресов, но хотите получать большую часть почты только на том, который Вы используете наиболее часто. Это поле необязательно.
- **To:**           email-адрес получателя. Может быть несколько адресов, они разделяются запятыми.
- **Cc:**           Кому послать копии. Может быть несколько адресов, они разделяются запятыми.
- **Bcc:**          Кому послать невидимые копии. Может быть несколько адресов, они разделяются запятыми. Разница между "Cc:" и "Bcc:" в том, что "Bcc:"-получатели не увидят имен и адресов других получателей, а "Cc:"-получатели их увидят.
- **Subject:**      Тема сообщения в нескольких словах.
- **Message-ID:**   Строка, сгенерированная транспортировщиком почты. Она уникальна для этого сообщения.
- **Organization:** Организация, которая обладает машиной с который послана почта. Это поле необязательно и не упоминается ни в одном RFC.
- **X-anything:**   Заголовки, которые начинаются с X- зарезервированы для еще не описанных в RFC полей. Например, один из крупных серверов списков рассылки по Linux указывает имя списка в поле X-Mn-Key:.

